# NI \o/ - Neutrino-Images Buildsystem #

> Voraussetzung für die Nutzung des Buildsystems ist ein Bitbucket Account.
> Der Bitbucket Account muss einen SSH-Key hinterlegt haben.

## Für die Einrichtung unter Debian sind folgende Pakete nötig
```bash
apt-get install \
git subversion cvs automake build-essential ccache cmake patch bison flex \
texinfo autopoint libtool libtool-bin python curl gawk gzip bzip2 lzma gperf \
gettext help2man bc libglib2.0-dev libncurses5-dev libncursesw5-dev \
liblzo2-dev uuid-dev libssl-dev libcurl4-openssl-dev intltool

```

## 1) Buildsystem initialisieren
```bash
git clone git@bitbucket.org:neutrino-images/ni-buildsystem.git
cd ni-buildsystem
```

## 2) Archivverzeichnis erstellen
```bash
mkdir -p $HOME/archives
ln -s $HOME/archives download
```

## 3) Buildsystem konfigurieren
```bash
make local-files
```
config.local auf die eigenen Bedürfnisse anpassen. BOXMODEL **muss** gesetzt werden!

## 4) Buildumgebung prüfen
```bash
make toolcheck
```

## 5) Buildsystem initialisieren und Toolchain bauen
```bash
make init
```

## 6) Image(s) bauen
```bash
make image
make images
```

## 7) Aktualisieren und aufräumen
```bash
make update-all
make clean
```
